{
    "question": "Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan apa yang terjadi pada sistem organ tersebut?dapatkah sistem organ tersebut berfungsi dengan baik?    jawab ya ;')\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tentu bisa,tetapi kita akan merasakan sakit saat melakukan gerakan yg terdapat kerusakan  organ tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Tidak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jika sistem organ mengalami kerusakan sistem itu masih bisa berfungsi, namun pasti tidak optimal karena telah terjadi kerusakan yg mengganggu kinerja sistem organ tersebut </p><p></p><p></p><p></p><p>Mff itu menurut saya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-di-dalam-zat-cair-akann-mengapung-jika-784",
            "question": "Sebuah benda di dalam zat cair akann mengapung jika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebuah benda akan mengapung jika massa jenis  benda tersebut lebih kecil dari pada massa jenis zat cairnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebuah-kubus-dengan-panjang-sisi-50cm-diletakan-pada-meja-da-268",
            "question": "Jika sebuah kubus dengan panjang sisi 50cm diletakan pada meja dan massa kubus 5kg, maka gaya tekan kubus tersebut adalah..    a.400 n/m\u00b2\r\nb.300 n/m\u00b2\r\nc.200 n/m\u00b2\r\nd.100 n/m\u00b2\r\n\r\nplease jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. 200 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dik:</p><p>s = 50 cm = 0,5 m</p><p>v = s x s = 0,5 x 0,5 0,25 m\u00b2</p><p>m = 5 kg </p><p>g = 10 m/s\u00b2</p><p>F = w = m x g = 5 x 10 = 50 N</p><p>dit:</p><p>P=...?</p><p>jawab:</p><p>P = F/A = 50/0,25 = 200 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ipa-batu-jawab-dengan-benar-1-sebuah-meja-yang-terletak-pada-la-666",
            "question": "IPA, batu jawab dengan benar     1. Sebuah meja yang terletak pada lantai didorong namun meja tetap diam dengan demikian dapat disimpulkan bahwa....\r\na gaya dorong sama besar dan gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nb. gaya dorong lebih besar dari gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nc. gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorongan\r\nd. gaya dorong lebih besar daripada gaya normal meja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. Gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorong</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-logam-yang-memuai-jika-dipanaskan-merupakan-prinsip-kerja-251",
            "question": "Sifat logam yang memuai jika dipanaskan merupakan prinsip kerja\u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Termometer Bimetal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Prinsip kerja TERMOMETER BIMETAL<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-pengganti-kemasan-yang-berasal-dari-plastic-makin-berkurang-376",
            "question": "Bahan pengganti kemasan yang berasal dari plastic makin berkurang karena berbahaya dan digantikan dengan bahan lain yaitu\u2026    \u00a0A\r\n\r\nKertas\r\n\r\n\u00a0B\r\n\r\nGlass\r\n\r\n\u00a0C\r\n\r\nLogam\r\n\r\n\u00a0D\r\n\r\nKayu\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. kertas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa untuk follow ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kertas</p><p> Karena kertas memiliki bahan yg mudah terurai kembali</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sampah-atau-bahan-bahan-buangan-rumah-tangga-pertanian-atau-indu-126",
            "question": "Sampah atau bahan-bahan buangan rumah tangga, pertanian atau industri yang berbentuk padat dan sudah tidak digunakan lagi disebut \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sampa</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>atau </strong><strong>bahan </strong><strong>buangan</strong><strong> </strong><strong>rumah </strong><strong>tangga</strong><strong>,</strong><strong> pertanian</strong><strong> </strong><strong>atau </strong><strong>industri</strong><strong> </strong><strong>disebut </strong><strong>limbah.</strong></p><p><strong>Limbah </strong><strong>terbagi </strong><strong>menjadi </strong><strong>5</strong></p><p></p><p><strong>-limbah </strong><strong>cair</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>padat</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>organik</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>daur </strong><strong>ulang </strong><strong>dan</strong></p><p><strong>-limbah</strong><strong> </strong><strong>berbahaya</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-yang-dibutuhkan-untuk-meleburkan-sebuah-logam-sebesar-2400-629",
            "question": "Kalor yang dibutuhkan untuk meleburkan sebuah logam sebesar 240.000 j. jika kalor lebur logam sebesar 40.000 j/kg, maka tentukan massa logam tersebut!    cpt ya jwbnya alnya bntar lg dikumpul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Massa logam tersebut adalah 6 kg</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Penjelasan</h2><h3>Diketahui:</h3><ul><li>Kalor yang dibutuhkan 240.000J (Q)</li><li>Kalor lebur 40.000J/kg (L)</li></ul><h3>Ditanyakan:</h3><p>Massa logam (m)</p><h3>Jawab:</h3><p><strong>Rumus yang akan digunakan:</strong></p><p><strong></strong>[tex]\\boxed{\\boxed{Q = m\\times L}}[/tex]</p><p><strong>Pengaplikasian rumus:</strong></p><p><strong></strong>[tex]Q = m \\times L[/tex] (Masukkan rumus)</p><p>[tex]240000J=m \\times 40000J/kg[/tex] (Masukkan angka yang diketahui)</p><p>[tex]m = 240000J \\div 40000J/kg[/tex] (Pindah ruas yang dicari ke ruas kiri)</p><p>[tex]m = 6\\;kg[/tex] (Eksekusi pembagian)</p><h3>Kesimpulan:</h3><p>Massa logam tersebut adalah 6 kg.</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p><strong>Apa itu kalor:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/13293049</p><p><strong>Rumus-rumus kalor:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/20363666</p><p><strong>Kalor jenis logam:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/114216</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 7</p><p>Materi: Suhu dan Kalor</p><p>Kode soal: 6</p><p>Kata kunci: kalor lebur, logam, massa logam</p><p>Kode kategorisasi: 7.6.7</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jorgey-dan-joel-menarik-sebuah-meja-jalan-arah-berlawanan-jorgey-790",
            "question": "Jorgey dan Joel menarik sebuah meja jalan arah    berlawanan. Jorgey menarik ke kanan dengan\r\ngaya 50 N dan Joel menarik ke kiri dengan gaya\r\n60 N. Arah dan resultan gaya pada kasus\r\ntersebut adalah ...\r\nA. 10 N Ke kanan\r\nB. 10 N Ke Kiri\r\nC. 5 N Ke Kanan\r\nD. 5 N Ke Kiri\r\nmohon di bantu di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cfeytwuu35uudthgdujypp</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>vghhggggffcfgvn vgnk</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. 10 N ke kiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>60 N - 50 N = 10 N</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-bermasa-1kg-di-lempar-dari-tanah-vertikal-ke-atas-dgn-144",
            "question": "Sebuah bola bermasa 1kg di lempar dari tanah vertikal ke atas dgn kecepatan 12m/s maka besar energi kinetik yang dialami bola pada ketinggian 5m dari tanah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>22 Joule</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>m = 1 kg</p><p>v = 12m/s</p><p>h2 = 5 m</p><p>==&gt; Ek ?</p><p><strong>Jawab </strong><strong>:</strong></p><p>E awal = E akhir</p><p>Ek max + Ep min = Ek + Ep</p><p>1/2 mv\u00b2 = 0 = Ek + mgh</p><p>1/2 1 12\u00b2 = Ek + 1 10 5</p><p>72 = Ek + 50</p><p>Ek = 72 - 50 = <strong>22</strong><strong> </strong><strong>Joule </strong><strong> </strong>\u2713</p><p><strong>Semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-mendorong-gerobak-dengan-ke-2-tangannya-dan-membutuhkan-gaya-229",
            "question": "Budi mendorong gerobak dengan ke-2 tangannya dan membutuhkan gaya sebesar 100 newton bila Luas sebuah telapak tangan adalah 20 M2 maka tekanan yang diberikan Budi pada gerobak adalah sebesar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P=5 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>P=F/A</p><p>F= gaya yang diberikan</p><p>A= luas permukaan</p><p>P=tekanan</p><p>maka :</p><p>P=100/20</p><p>P=5 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}